[美國政治第一課] 美國國會如何通過法案？

美國國會通過法案既程序
1. 「香港人權及民主法案」係由共和黨新澤西州第4選舉區眾議員Chris Smith提出。目前處於「Introduction」既階段，類似香港立法會既「首讀」。
2. 眾議院（House of Representatives）會將呢條法案交俾合適既委員會負責。委員會要就法案討論同搞聽證會（public hearings），之後作出修訂並進行表決。
3. 委員會表決後會向眾議院遞交報告。眾議院會安排議程，然後進行「二讀」。「二讀」期間眾議員可能會對法案提出修訂，有機會發還委員會重審，但亦可以直接進行表決。
4. 眾議院通過法案後會將佢交俾參議院（Senate）處理。參議院亦會先將法案交俾合適既委員會負責，過程同眾議院既委員會大同小異。
5. 參議院會安排議程，然後進行「三讀」。「三讀」期間參議院亦可對法案提出修訂，屆時將會發還眾議院重審。重審（或者法案本身冇修訂）之後，參議員會進行表決。
6. 總統有10日時間簽名作實，之後法案就會正式通過。總統亦可以行使佢既否決權（veto power），但如果兩院有三分之二大多數（two-thirds majority / supermajority），可以反對總統行使否決權。另外，如果10日內國會就休會，但休會前總統冇簽名作實，咁法案就會自動失效，亦係俗稱既「pocket veto」。

法案「通關」既部分障礙
1. 大部分法案喺「眾議院委員會審議」呢一步已經胎死腹中；
2. 法案喺眾議院通過後，喺參議院卡關。由共和黨把持既參議院目前俾民主黨人士批評為「legislative graveyard」；
3. 總統行使否決權。

「香港人權及民主法案」目前進展
美國國會及行政部門中國問題委員會（CECC）會喺9月17日舉行聽證會，黃之鋒、何韻詩、大專學界代表等人將會出席。
要注意CECC並唔係眾議院或參議院既委員會，而係一個獨立委員會，由9名眾議員、9名參議員，以及5名行政機關成員組成。CECC每年會就中國既人權、法治情況向國會提交報告，例如去年就對香港既情況作出比較嚴厲既批評。
CECC既共同主席係剛才提及既Chris Smith，以及大家都耳熟能詳既共和黨佛羅里達州參議員Marco Rubio。佢地係「香港人權及民主法案」既主要推手，就算CECC只係一個獨立委員會，聽證會既內容亦有助法案係國會通關。

結語：
1. 對中國持強硬立場係目前美國兩黨既共識，所以「香港人權及民主法案」係本屆國會通過既機會的確唔細。
2. 然而，美國既立國方針非常著重權力制衡，所以立法程序係相當嚴謹。
3. 泛民指11月左右通過其實係樂觀既估算，大家唔應該期望法案可以幾日就通過。
4. 法案仍然有「加辣」或者「減辣」既空間，特別係對於列入制裁黑名單既標準，所以大家應該要繼續向國際社會解釋現時情況，而且有必要監察目前係國會bargain既香港政治人物。

推

多謝詳細解說

(連登P牌今日發唔到Post)

9.15 係「國際民主日」，點解完全無活動Post?

根據《世界人權宣言》第二十一條第（三）款﹕「人民的意志是政府權力的基礎」
9.15係聯合國嘅「國際民主日」，2019年主題「參與」，重申民主係「以人為中心」。(官網﹕ (得殘體字sorry) )

我哋依定係對抗緊極權，爭取緊雙普選，呢個咁有象徵意義嘅日子點可以唔做嘢? 本地應該要搞大遊行，本來民陣前兩日都話申請緊[/red]，但警方唔回應就完全無哂聲氣。海外集會要再次港、藏、疆合作[/red]，甚至聯繫埋全世界受壓迫地區嘅人一齊發聲。

6.12、721、811、831…全部都要勝利之後先可以查明真相，如果唔係有再多嘅證據，未來都只會變成野史。請大家化憤怒為創意同行動吧！世界領袖讚賞我哋嘅，係呢場運動嘅靈活多變，不忘同世界連軌。而我地亦已成功將呢場運動變成[red]自由世界VS極權嘅抗爭。我哋唔想成為國際怨婦，就要令更加多人明白This is [red]NOT ONLY a protest for Hong Kong people but for the sake of the World!

Attention! 依家正苦係咁用衝突黎分化我哋同世界建立既信任。請大家要好小心好小心好小心好小心好小心好小心!

Free Hong Kong
Anti Chinazi

P.S.
1. 之前有巴打寫﹕If we burn, the world burns 有無人留咗record ?
2. 回顧9.4 「2019年中美關係回顧」聽證會

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

2. 眾議院（House of Representatives）會將呢條法案交俾合適既委員會負責。委員會要就法案討論同搞聽證會（public hearings），之後作出修訂並進行表決。

即係我地去到Step 2？

準備開始step 2

想知法案進度可以去呢度睇

美國人/美國朋友 幫手可以去 呢度

同呢度

【 突發】助攻美國戰線《香港人權與民主法案》！

香港立國可以用呢個MODEL OK?!

的確係, 你估人哋係香港個垃圾會同中共人大咩, 淨係得剪布同議會暴力。

多謝巴打解說
P 牌推唔到

留名學野

美國政制的確係一套design得好好既制度，特別係權力制衡方面

agger

Push

push

同時勸各位國際文宣線嘅手足, 語氣要客氣啲尊重人哋嘅法制。

非常詳細
認清程序好重要，最好介紹埋現階段法案內容

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

一直想知

學野多謝巴打

強貼留名

So long so detail
多謝樓主

各位手足頂住

8.31 9.8

選舉人票制度又係

高質野要睇

如果美國國會/侵侵用 Magnisky Act 制裁住少部分官員先有冇得諗

推
加辣
制裁賣港官員

選舉人制度
平衡各州既人口同意見

侵侵簽行政指令乜都制裁到

細良估十月中

求侵侵出手
俾個下馬威先

快撚啲啦，頂唔住啦

PISHHHHHHH

strong post lm

距離支爆爭69000個簽名！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

Strong post lm

非常感謝

國際視野up

push 好清晰

其實我個人睇法係：Hong Kong Human Rights and Democracy Act係令美國動用Global Magnitsky Act變得更加「出師有名」。所以就算呢條Act未通過，美國其實都有權直接制裁，不過美國未必會咁做住姐。

..

終於有啲長知識post可以比大家學嘢，而唔係盲目係咁問通過未啊 快撚啲啦 呢啲藍絲思維模式

想簡單問句，喺通過之前係咪KEEP住和理非就得？
唔抗拒勇武，但唔想手足不必要地受傷

其實索性amend section.7 擴大個懲罰範圍 咪仲大保障

嚴謹先係民主最好地方

if you are talking about human rights and democracy act s.7, then yes. 嗰部分絕對有得再加辣。

雖然知道大家好心急（我都好心急），但人地國會真係唔係人大咁運作
同埋就算pass咗條act，都只係一個保障，未來要走既道路仲有好長

知識post

加辣
加辣
加辣
加辣
加辣
加辣
加辣
加辣
加辣
加辣
加辣
加辣

大家希望可以加快審議

真心學到嘢 多謝樓主

仲要等幾耐

House 每2年重選全部議席，任期2年
Senate 每2年重選1/3議席，任期6年
無咁易俾一時興起的雙面人玩死
(e.g. 梁振英一出黎選果時好多人支持，因為唐唐太on9)

如果可以希望巴打以後開post講多啲美國政制嘅野
雖然會自己study但怕太多野一知半解讀錯哂
好似上面段法案理論上唔難但睇左我好耐

順手推post

其實而家除左有眾議員提左條BILL (HR3289)之外, 參議院都有議員提左條Identical bill (S1838)
咁係咪即係唔使House傾完之後再pass俾senate, 反而係兩院可能同步傾, 變相慳左時間可以快d過?

Push
最新活動：唱民主聖歌，傳福音！
手足每晚都好努力貼連儂，但凌晨3-6就比人清！
913 914 915 活動要去，但請起返連儂牆
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
等所有人知道發生緊咩事先！

連儂牆起源於反共，呢條戰線不能倒！

勇武走得太前，做人要有公關！
文宣多一個就好多！連儂牆要人！

一場抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 幫襯良心小店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點？九點？吶喊！！！（fact checking)
5. 做運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會事務，做陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.10

yes

strong post
真正議會唔係橡皮圖章係唔同啲

但真係好心急
希望到通過到仲要加辣

全日最重要 post

pushhhhh

但排議程嗰陣可能會就一就，18年taiwan travel act都係house、senate propose identical bills，都係等house過完之後senate先快手過埋

美國founding fathers有啲怕完全按照political party運作既國會模式，雖然美國最後都係行到呢步，但當初設下既mechanism仲有制衡作用

我自己都唔係真係算太熟，都係得閒可以睇下youtube片學下

[認真] 既然要國際支援，點解唔講出嚟？

香港人，還拖！往死裏打！
831臥底警犬開真槍實彈鎮壓示威者！太子站恐襲！中聯辦葉虎！

用twitter、reddit參與國際文宣跳閘/轉搭巴士全面批鬥警犬及其家屬㩒錢/換美金，經濟制裁中共全面杯葛tvb廣告商同藍絲企業！#antichinazi

有排堅持 各位頂住

感謝大大既分享 學唔少野

終於知兩個議院係有分別

呢d先有用post

由希臘羅馬時期幾千年不斷改進優化 呢個制度唔可以話完美 但已經好好

多謝説明

受教了

推學野

高汁 多謝爸打
等睇第二三四課

推 各位手足頂住

嗰標題鳩改的

大家吹奏完美帝
都要知人地點做野呀

依家睇定就岩
隨時一年後就係國民教育黎

感謝

話唔定最後抄英國parliamentary system呢

多謝解說

知識post 推！

原來要等到十一月sosad,頂唔緊了

長知識, 多謝解說

潑多重冷水既話，就係條法案一通過都唔代表所有港共官員會馬上受到制裁，因為要等Secretary of State / POTUS compile黑名單，更加唔代表中共會突變

我會視呢條Act為一個威脅，警告中共唔好再咩都唔理咁亂咁黎，但如果要爭取真普選甚至真正既自治，係仲有好長既道路要走，2019分分鐘只係開始。

係 6/13已經過左intro

好文要推

正經post無人推

多謝樓主詳盡解話，有用。呢到有些微補充同更正，俾大家參考。

1 參衆兩院各有法案，現時係 identical 。樓主形容及以下步驟都有好多地方令法案胎死腹中，不能詳述。通過機會有幾高要睇有幾多議員出力「護航」。

2 兩院各有相似程序，委員會>聽證>修正>報告>全體議員表決，唔一定係衆議院行先。通過一院再發去第邊，重新 委員會>聽證>修正>報告>全體議員表決。

3 有時兩院修正有分別，就要用 conference committee，兩院同各種方法，由簡單至死硬都有，改到一樣為止。

4 CECC joint chair 係 共和黨參議員Marco Rubio 加民主黨衆議院James McGovern，唔係 Chris Smith，不過唔係重要問題，因為 McGovern 係 co-sponsor，所以一樣會賣力。

5 個人認為過嘅機會高，係因為兩院議長都表態支持。

6 不過，先講參議院 Mitch McConnell，佢老婆係 Elaine Chao，現任交通部長，近年牽涉家族同中共有利益輸送嘅衝突，佢老公要肯支持呢個法案係唔容易，或者會有變數。

7 衆議院 Nancy Pelosi 係非常精明嘅資深政客，唔容易得佢大力出面。例如民主黨好多人都想彈劾 Trump，佢大力反對，原因？佢計過條數彈劾做得嚟已到選期，會消耗大量精力同民意。即係話，佢做野精打細算，贏面非常高先做，如果做就「咬」曬手瓜，call in all favors 咁去馬。

當然，以上考慮，支那都未出招，所以真係好多變數。但大家一定要繼續關注，學習呢個課題。

我承認有skip conference meeting呢part

Pish

謝巴打解說

嘩真係兜頭淋

PUSH

推咗先

長知識了

唔緊要，大家一齊學。而家呢個版本係撤回送中之前，所以一定會有新版本，大家一齊追啦！

制裁賣港既官員

新版本可能會 depend on 9月17聽證會出D乜嚟，呢個真好重要。

pish

咁有無需要宜家就send email俾啲witnesses，叫佢哋講到有咁辣得咁辣？
Witnesses:

Joshua Wong: Secretary-General, Demosistō and “Umbrella Movement” Leader

Denise Ho: Pro-democracy Activist and Cantopop Singer and Actress

Sunny Cheung: Spokesperson, Hong Kong Higher Education International Affairs Delegation (HKIAD)

Sharon Hom: Executive Director, Human Rights in China and Professor of Law Emerita, City University of New York

Dan Garrett, PhD: Author, Counter-hegemonic Resistance in China’s Hong Kong: Visualizing Protest in the City (2014)

做到就做啦。

再潑一潑冷水，就係當年1938年美國都已經開始做野應對納粹，但都要去到1945年先消滅到納粹。

消滅蘇聯亦都用左以十年計既時間

繼續撥既話，就係現代東亞地區民主化基本上都係外國勢力+極權政府自己退讓下出現，韓國就係例子

大家可以多啲接近頭三個（雖然我個人唔係特別擔心Joshua）

其餘兩個應該係美國既一啲智庫同學者，要睇下佢地資金來源係咩先，我暫時唔得閒做呢樣嘢

已經預見到trump trump會用否決權
但國會會通過 撚狗咁撚

Everyone should know

咁又未必，如果國會係supermajority咁通過（which is not difficult if there’s bipartisan consensus），Trump知道就算veto都冇用既話，會照簽

18年Taiwan Travel Act Trump都係理撚得中共，照簽，當然嗰陣未開始打trade war

有無機會會係trump知道國會會大比數通過
為咗撚狗而故意say no

冇必要咁做

18年沙特風波，美國都係照用magnitsky act impose sanctions，盟友都冇面俾，何況係中共

多謝巴打既解釋
獲益良多

幫推唔到

幫推
加辣唔該

睇完明白曬~
Push

制栽你喎

英國下議院正啲
多數黨組成政府

but that's why they're in a constitutional crisis right now

推！

加油，曙光漸現！

驚閪咩，我都唔係警察

push!

It’s only because of brexit
In us there is also lame duck government

巴打細心詳盡
感激

大家有排捱

915 維園見

推 睇完明白了

留名

原來仲要等咁耐

收皮啦, 全世界都知你係黑警一份子

老屈炸

推 !!!

915民陣遊行

題外話
老實講
美國check and balance真係好完美下

都有人話founding fathers最重視既其實係國會(congress)，因為國會既部分係擺喺憲法既article 1，篇幅最長，而且對其他兩個branches既checks and balances係最多

美國立國嗰陣，因為本身係殖民地，所以好努力咁阻止一個tyrannical leader既出現；有啲人話美國嗰套既行政效率慢，但呢點正正係founding fathers想做到既限制。

滅左族先過到

幾百年前嘅人諗到
選總統都可以諗到選舉人票
其實我覺得真係好聰明
當然有人覺得有啲唔公平啦
但我覺得呢個方法好好
可以維護返每一個州嘅利益

雖然總統權力比較大
但國會先係最重視嘅地方
因為係民選議員選出嚟
唔似選總統 每個代表不同聲音
仲要分兩院
中間過程一定仔細過總統嘅決定
所以兩會係重要啲

解說解得好清晰 多謝巴打

推
有係美國讀過政治
巴打講得無錯
時間上最快都要等兩三個月內
香港人加油

tui

lm

sir, quick please

Thx bro

講埋比身邊既人聽

係唔係刪除左制裁高官的權力？

美國人思維真係好縝密
唔似香港d膠官，一講要立法夠票就可以快快手過即時執行

全力支持謝振中及江永祥委員長同志繼續領導文化大革命委員會嘅記者會

依家條法案提交左畀國會参眾兩院
之後射左畀三個聽證會
而而家個果三個聽證會係無意慾開會
起碼仲未見到佢排期開
而黃之峰17號去果個完全係唔關立法事
對立法毫無幫助

果三個聽證會就係Foreign Affairs,

Judiciary,

and
Financial Services.

我才疏學淺，希望有巴絲幫手send email畀個committee 主席，推佢開會

我遲啲可以出一篇文解釋人權法既運作

不過簡單黎講，你可以睇s.7-s.9，s.7係講緊列入黑名單既標準（姐係早兩日嘈得最犀利既「改咗」、「減辣」），s.8同s.9就係講緊對黑名單人物進行入境限制同經濟制裁

s.7我認為係可以加辣既地方

一定要入降低門檻 多D高官入黑名單呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

強帖留名
仍有漫漫長路
大家繼續努力！

唔係咁㗎。
第一睇個 CECC 主席同法案動議人相同
佢地一定知點做。

又，9月17日聽證會內容，證供
可以喺其他委員會由議員動議
直接納入成為委員會證供
咁就唔洗D證人去N個聽證會。

913
915

好清楚. 希望可以快D 通過

幫手推

好文